\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
    \begin{exercice}[Source=MathGM] 
\begin{enumerate}
\item On considère $A=(x+3)(2x+1)-x(2x+7)$. Un élève affirme que quel que soit le nombre $x$, la valeur de $A$ est toujours égale à 3. Comment peut-on vérifier que cet élève à raison ?
 \item Soit $C=(2x+6)(x-4)$ et $D=x(2x-2)-24$.\\
  A t-on $C=D$ pour tous les réels $x$ ?
\end{enumerate}

  \end{exercice}



    \begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item Vérifier ce résultat sur quelques valeurs de $x$ ne suffit pas. \\
Il faut le prouver pour toutes les valeurs de $x$ réelles.\\
On développe l'expression et on doit trouver $3$.

 \item Développer $C$ et $D$ séparément et comparer les expression obtenues.
\end{enumerate}

  \end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
